% @Source Math'x
% @Points 8
% @Redaction sujet
Soit $A\nuplet{2 -3}$ ; $B\nuplet{3 0}$ et $C\nuplet{-2 -1}$ dans un repère orthonormé \repere.


\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
    \item Placer $A$, $B$ et $C$ sur la figure ci-contre.
    \item On considère le point $D$ tel que $ABCD$ soit un parallélogramme.
          \begin{enumerate}
            \item Déterminer les coordonnées du point $D$.
            \item Positionner le point $D$ dans le repère \repere afin de vérifier les calculs.
          \end{enumerate}
    \item On considère le milieu $K$ de $[BC]$.
          \begin{enumerate}
            \item Calculer les coordonnées du point $K$
            \item Placer le point $K$ dans le repère \repere.
          \end{enumerate}
    \item On considère $E$ le symétrique du point $A$ par rapport au point $K$.
          \begin{enumerate}
            \item Calculer les coordonnées du point $E$.
            \item Placer le point $E$ dans le repère \repere.
            \item Vérifier par le calcul que les vecteurs $\V{DC}$ et $\V{CE}$ sont égaux.
            \item Que peut-on en déduire concernant le point $C$ ?
          \end{enumerate}
  \end{enumerate}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[vecteur/.style={very thick,-latex',colorPrim},
      every node/.append style={font=\scriptsize}]
      \begin{axis}[%
        axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
        x=0.7cm,y=0.7cm,                                  % unités sur les axes
        xmin=-5.4,xmax=5.4,ymin=-5.4,ymax=5.4,        % bornes du repère
        xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
        minor tick num=1,%
        grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
        xticklabels=\empty,yticklabels=\empty,
        every major tick/.style={
          black,
          thick,
        }
        ]
        \node[below left] at (0,0) {$O$};
        \draw[vecteur,black] (0,0) -- (1,0) node [midway,below] {\vecti};
        \draw[vecteur,black] (0,0) -- (0,1) node [midway,left] {\vectj};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}